竟然有人咳嗽會「把肺也咳出來」？

身為一位胸腔科醫師，直覺上覺得不可能！
(當然，心中也閃過一些非常罕見的可能情況）
於是依媒體的報導去查一下「新英格蘭期刊」
果然是「假的」！
病人並沒有把肺或「支氣管樹」咳出來！
嚴格來說，也不算是「假新聞」，而是沒有把一個字弄懂，所造成的誤會！
這個字就是「Cast」就是我們一般說在打石膏的Cast！
也就是，咳出來的是「支氣管樹」的「鑄模」啦！
人家寫的是”Cast of the Right Bronchial Tree“
這「鑄模」怎麼來的呢？原來病人有使用抗凝血劑，造成支氣管內出血，這些血液在支氣管內「結塊」，形成「支氣管樹」的「鑄模」，然後被病人咳出來！
所以，被咳出來的是看起來「像支氣管樹」的血塊！不是支氣管樹啦！
臨床上，會咳出這麼完整又大塊的血塊，確實少見！
最近假新聞頻傳，希望媒體在報導聳動的議題前，能夠善䀆查證的義務 ，至少應該先詢問相關的專科醫師。
有沒有可以轉貼給相關媒體澄清一下呢？
新聞來源：
《不能只有我看到！ 男子狂咳 竟咳出整片支氣管樹》
2018-12-06 12:53聯合報 記者郭宣含╱即時報導

馬來西亞星洲日報（剛剛看，內文已經更正過來了）

醫學雜誌報導：
”Cast of the Right Bronchial Tree“
November 29, 2018
N Engl J Med 2018; 379:2151
DOI: 10.1056/NEJMicm1806493

下？ 我睇電視明明見過有人真係成個肺咳左出黎嫁？乜假嫁？

啲血塊真係咁大舊 個人竟然仲有命咳出黎

你睇返New England journal of medicine嘅原文，個病人咳左舊血塊出來之去幾人死Q左

*之後幾日